\usetotcountfile{./totals.aux} % считывает отдельный auxфайл с информации о 
                                % диссертации
                                
%%http://www.linux.org.ru/forum/general/6993203#comment-6994589 (используется 
%%totcount)
\makeatletter
\def\formbytotal#1#2#3#4#5{%
    \newcount\@c
    \@c\totvalue{#1}\relax
    \newcount\@last
    \newcount\@pnul
    \@last\@c\relax
    \divide\@last 10
    \@pnul\@last\relax
    \divide\@pnul 10
    \multiply\@pnul-10
    \advance\@pnul\@last
    \multiply\@last-10
    \advance\@last\@c
    \total{#1}~#2%
    \ifnum\@pnul=1#5\else%
    \ifcase\@last#5\or#3\or#4\or#4\or#4\else#5\fi
    \fi
}
\makeatother

\setlist{nosep,%                                   
%    labelindent=0pt,leftmargin=*%           
}
\def\labelitemi{---}

\AtBeginDocument{
\newtotcounter{bibcntsyntot}
\newtotcounter{bibcntsynother}
\newtotcounter{bibcntsynref}
\newtotcounter[auxfile=total_bib.aux]{bibcntsyntotal}   % все публикации автора
\newtotcounter[auxfile=total_bib.aux]{bibcntsynjournal} % публикации в журналах 
\newtotcounter[auxfile=total_bib.aux]{bibcntsynconf}      % другие публикации
}

%% Продолжаем нумерацию в списке публикаций
\makeatletter
\newcommand*{\newbibstartnumber}[1]{%
  \apptocmd{\thebibliography}{%
    \global\c@NAT@ctr #1\relax
    \addtocounter{NAT@ctr}{-1}%
  }{}{}%
}
\makeatother

%% wrapfigure
\setlength{\columnsep}{15pt}%


%%% Колонтитулы %%%
% Порядковый номер страницы печатают на середине верхнего поля страницы (ГОСТ Р 
%7.0.11-2011, 5.3.8)
\makeatletter
\let\ps@plain\ps@fancy              % Подчиняем первые страницы каждой главы 
%общим правилам
\makeatother
\pagestyle{fancy}                   % Меняем стиль оформления страниц
\fancyhf{}                          % Очищаем текущие значения
\fancyhead[C]{\vspace{15pt}\thepage}   % Печатаем номер страницы на середине 
                                       % верхнего поля
%\fancyfoot[C]{\vspace{5pt}\thepage}  % Печатаем номер внизу
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}  % Убираем разделительную линию